<resources>
    <string name="app_name">Verne Helper</string>
    <string-array name="diet">
        <item>Мясо</item>
        <item>Рыба</item>
        <item>Птица</item>
        <item>Яйца</item>
        <item>Морепродукты</item>
        <item>Сыр</item>
        <item>Зеленые овощи</item>
        <item>Грибы</item>
    </string-array>
    <string-array name="disease_names">
        <item>Отит</item>
        <item>Грипп</item>
        <item>Бронхит</item>
        <item>Пневмония</item>
        <item>Гастрит</item>
        <item>Язвы</item>
        <item>Ишемическая болезнь сердца</item>
        <item>Гипертония</item>
        <item>Неврит</item>
        <item>Радикулит</item>
    </string-array>
    <string-array name="disease_descriptions">
        <item>При употреблении лаврового листа нужно соблюдать меру, так как в больших дозах он ядовит. Его не рекомендуют использовать для лечения беременных и кормящих женщин, а так же для лечения больных с сердечной, печеночной и почечной недостаточностью.
            Приготовление отвара лаврового листа для лечения отита:
            1.Залить 200 мл воды 5 листочков, вскипятить.
            2.Настаивать отвар в термосе в течение 2 часов.
            3.Закапывать по 3 капли отвара в больное ухо по 3-4 раза в сутки.
            4.Одновременно принимать по 1 ст. л. по 3-5 раза в сутки.
            Лечение отита перекисью водорода:
            1.Развести перекись кипяченой или дистиллированной водой (на 25 мл воды – 15 капель H2O2).
            2.Лечь на бок и закапать в слуховой проход 5 капель полученного раствора.
            3.Остаться в этом положении на 10-15 минут.
            4.Наклонить голову в другую сторону, выводя остатки жидкости из уха.
            5.Промокнуть оставшуюся влагу и размягченную ушную серу ватными палочками или турундами.
            Некоторые действия при отите могут оказаться не просто вредными, а даже опасными. Вот почему повторим ещё раз: при первых же симптомах отита нужно обратиться за помощью к врачу, а не сидеть дома, превозмогая дикую боль и пытаясь избавиться от недуга подручными средствами. Без надлежащего лечения отит неминуемо переходит в более опасную, хроническую или гнойную форму, и чтобы справиться с заболеванием, приходится подвергать организм длительному, губительному воздействию комбинированных антибиотиков. Если отит не проходит в течение недели, несмотря на лечение народными средствами, продолжать игнорировать проблему и избегать визита к врачу просто недопустимо!
            При гнойном отите категорически нельзя:
            Вскрывать нарывы и пытаться самостоятельно выдавить оттуда гной. Вы наверняка только добавите в очаг воспаления ещё бактерий. Проводить такую процедуру можно только стерильными инструментами;
            Протыкать барабанную перепонку, чтобы через отверстие выкачать гной из полости среднего уха. Подобные варварские манипуляции почти неизбежно оканчиваются частичной потерей слуха или полной глухотой. Даже если вы видите, что барабанная перепонка уже перфорирована, откачивать гной из уха самостоятельно нельзя, это должен делать врач. Неправильные действия приведут к затеканию гноя ещё глубже внутрь. Вообще, прободение барабанной перепонки – повод для незамедлительного обращения за квалифицированной медицинской помощью. А при своевременном лечении такого бы точно не произошло!
        </item>
        <item>Лучше отдыхать, пока вы не почувствуете себя лучше, а температура не понизится. В день хорошо выпивать до 8 стаканов жидкости (воды, соков, сладкого травяного чая с лимоном и медом /если у вас нет аллергии). Особенно важно много пить, если у вас высокая температура, и вы много потеете. Не следует пить крепкий чай, кофе или алкогольные напитки, т.к. они не восполняют недостаток жидкости в организме, а наоборот усиливают его. Свежий лимонный сок, смешанный с медом и горячей водой, теплое молоко с медом уменьшают боль в горле и смягчают сухой кашель. Есть лучше легкую пищу, и только тогда, когда вы хотите.</item>
        <item>Народные рецепты лечения бронхита в острой форме
            В случае острой формы используется отвар мать-и-мачехи (не спутать с копытнем европейским, который похож на мать-и-мачеху, но ядовит). Мать-и-мачеха - эффективное отхаркивающее средство, обладающее жаропонижающим эффектом. Заварить 1с.л. листьев в 1ст. кипятка, потомить на водяной бане 15 минут. Закрыть крышкой, настоять 45 минут, процедить. Довести количество настоя до стакана. Хранить не больше двух суток, после приготовить свежий. Принимать теплым по 1/3 стакана 2-3 раза в день за полчаса-час до еды.
            Бронхит лечит корень девясила. Он применяется в качестве эффективного отхаркивающего. Для приготовления настоя 1ч.л. высушенного и измельченного корня залить 1ст. кипятка, потомить на водяной бане 10 минут. Дать настояться, процедить. Принимать по 1/4 стакана 3-4 раза в день за час до еды.
            Трава спорыша лечит бронхит, снимает воспаление. Ее используют в качестве отхаркивающего. Для приготовления настоя 1ст.л. высушенной измельченной травы залить 1ст. кипятка, потомить 5-10 минут на водяной бане, настоять в течение часа-двух, процедить. Принимать настой по 1с.л. 3-4 раза в день.
            Хроническая форма лечится популярным рецептом: настоять в течение одной-двух недель на водке тысячелистник из расчета 30г травы на 100г водки. Принимать по 30-40 капель 3-4 раза в день.
            Как лечить хронический бронхит правильным питанием
            Картофель в мундире варится, мнется, в пюре добавляется 3ч.л. пищевой соды. Выложить пюре в полотенце и поместить на грудь или между лопаток. Закутаться и держать на теле, пока оно не остынет.
            Рецепт от бронхита с использованием бараньего жира. Натереть на ночь спину и грудь растопленным жиром. Чтобы усилить лечебный эффект и не испачкать постель, тело укрыть полиэтиленовой пленкой. Как правило, рецепт помогает с первого раза.
            В кипяченое молоко добавить 1с.л. барсучьего жира и 1с.л. меда. Принимать в теплом виде по стакану каждое утро.
        </item>
        <item> - желательно при воспалении легких пить чай из лекарственных трав, который выводит из организма токсины бактерий, антибиотики и является отхарвивающим и жаропонижающим средством;
            - сбор от пневмонии. Берется 2 части листьев мать-и-мачехи, 1 часть череды, 1 часть душицы и 1 часть подорожника. Четыре столовых ложки сбора засыпаются в термос и заливаются половиной литра кипятка. После того, как сбор настоятся полтора-два часа, принимать его по 100 грамм четыре раза в день.
            - для лучшего отхождения мокроты можно использовать следующий сбор: 1 ст. ложка душицы, 1 ст. ложка мать-и-мачехи, 1 ст. ложка цветка белой акации и столовая ложка вероники лекарственной. Смесь заливается в термоса одним литром крутого кипятка и настаивается один час. Принимать по 50 граммов каждые 30-40 минут.
            - как вспомогательное средство можно использовать настой зверобоя;
        </item>
        <item>Корень одуванчика — 2 части, корень аира — 2 части, трава полыни — 3 части, трава горечавки — 2 части, трава тысячелистника — 2 части. Одну столовую ложку измельченного сбора залить тремя стаканами кипятка, томить на кипящей водяной бане 15-20 мин, слить в термос, настоять ночь. Принимать по 100 мл за 30 минут до еды, ополаскивая рот. Показан при анорексии и полезен при гастрите.
            Две столовые ложки измельченной травы шалфея заварить 400 мл кипятка, настоять 1-2 часа, процедить, принимать по 100 мл 4 раза в день при гастритах и колитах, язве желудка, метеоризме, воспалении печени и желчного пузыря.
            Корень алтея, трава спорыша, корень дягиля, трава золототысячника, цветки лабазника, лист манжетки, трава мяты, трава пустырника — взять поровну. Две столовых ложки сбора залить 0,5 л кипятка, слить вместе с травой в термос, настаивать ночь. Принимать по 1/3-1/4 стакана за 30 минут до еды 4-5 раз в день. Курс 1,5-2 месяца.
        </item>
        <item>Нельзя употреблять в пищу ничего острого (пряности, острые соусы и подливки, соления, маринады), кислого (кислый черный хлеб, квашеную капусту, кислое молоко, кислые фрукты), злоупотреблять мясом (оно повышает кислотность). В пищевой рацион больного должны входить молоко, сливки, сливочное масло, слизистые протертые супы (протертые крупы и овощи), черствый белый хлеб, яйца, паровые котлеты, вареное нежирное мясо и рыба, протертые каши и овощи, картофельное пюре, некислые фрукты. Пища должна быть малосоленой.
            Народное лечение язвенной болезни следует начинать с краткосрочного поста длительностью один-два дня, чтобы «успокоить» желудок. Если вы страдаете повышенной кислотностью, то вместо голодания лучше прибегнуть к монодиете для снижения концентрации желудочного сока. Во время подготовительного периода вместо привычных чая и кофе пейте травяные отвары на ромашке и льняном семени. От алкоголя и курения в идеале стоит отказаться. И – очень важно! – старайтесь вести спокойный, размеренный образ жизни как во время подготовки к лечению, так и на протяжение курса приема народных средств от язвы желудка.
            Картофель – «профессор» в области лечения язвенной болезни в домашних условиях. Снадобье готовится просто: картофель натереть на мелкой терке, отжать из мякоти сок, пить по половине чайной чашки пару раз в день до употребления пищи. Курс лечения соком картофеля – примерно три-четыре недели.</item>
        <item>Используйте в лечении ишемической болезни сердца чеснок. Измельчите 50 г чеснока и настаивайте в стакане водки около трех суток. Пейте настойку, разбавляя по 8 капель в чайной ложке прохладной кипяченой воды. В день нужно сделать три приема. Также настойку можно смешивать с холодным молоком (четверть стакана): утром одну каплю, в обед две, вечером – три капли. Курс лечения составляет неделю.
            Измельчите траву укропа или его семена, 1 столовую ложку заварите в 1,5 стакана кипятка, дайте настояться. Пейте приготовленный настой в течение дня при стенокардии.
            Измельченные корни хрена(5 г) залить в термосе 1 стаканом кипятка, настаивать в течение 2 ч. Можно не процеживать. Настой использовать для ингаляций.
            Залить зерна овса водой в соотношении 1:10, настоять в течение суток, процедить. Пить по 0,5 стакана настоя 2-3 раза в день перед едой.
            Прокалить пшено на очень сильном огне, но так, чтобы оно не изменило цвета. 0,3 стакана прокаленного пшена промыть, добавить 750 мл воды и сварить кашу на медленном огне. Соль и сахар можно добавить по вкусу. Пшенную кашу сердечным больным рекомендуется употреблять ежедневно, так как пшено богато калием. болезнь сердца</item>
        <item>1 стакан измельченных долек чеснока настаивают в 0,5 л водки не менее 2 недель в теплом и темном месте и затем принимают по 1 чайной ложке 3 раза в день.
            Мелко нашинковать 1 луковицу средней величины, 4 зубчика чеснока, добавить 1 столовую ложку сухих плодов рябины. Получившуюся смесь залить 1 литром холодной кипяченой воды, довести до кипения и при плотно закрытой крышке кипятить 15 минут на медленном огне. Затем добавить по одной столовой ложке сухой зелени: измельченной травы сушеницы, укропа и петрушки. Перемешать получившуюся смесь и прокипятить еще 15 минут. Настоять в течение часа, процедить. Принимать по 1,5 столовой ложки 4 раза в день за 30 минут до еды. Курс лечения - 10 дней, повторить через три недели. Отвар хранить в холодильнике не более 5 дней.
            Чеснок, лук - если гипертония в склеротической форме, едят несколько раз в день по небольшой луковице и дольке чеснока.
            Печеный картофель в "мундире" снижает артериальное давление при частом употреблении в пищу.
            Снять кожуру с 4-5 картофелин, хорошо промыть, залить 0,5 л кипятка, варить 15 мин, на небольшом огне под крышкой, настоять, процедить, принимать по 1 -2 стакана в течение дня.
        </item>
        <item>Для лечения требуется соль разогреть, используя при этом чистую и сухую сковородку. Далее выложить ее в тканевый мешочек и прикладывать к пораженному месту. Держать до полного остывания. Повторять как минимум трижды в день, причем обязательно перед сном. Несмотря на то, что лечение неврита лицевого нерва в домашних условиях с использованием соли длительное, эффективность его достаточно высока. Однако необходимо выполнять главное правило: прерывать лечение нельзя, пропускать сеансы прогревания тоже нельзя.
            Горсть льняного семени нужно поместить в тканевый мешочек, который, в свою очередь располагается в пароварке. Содержимое мешочка должно очень хорошо распарится. После достижения необходимого результата, семя нужно прикладывать к пораженному участку. Для повышения эффективности это место нужно дополнительно покрыть клеенкой и шарфом.
            Взять ведро обычной красной глины (без посторонних включений), добавить немного воды, нагреть и хорошо размешать, чтобы получилась однородная тягучая масса.
            Она должна быть не очень горячей. Затем добавить 1 стакан подогретого керосина и снова все тщательно перемешать. Из этой глины сделать лепешку такого размера, чтобы она покрывала больное место, положить ее на тело, накрыть чем-нибудь теплым и держать до остывания. Так повторить несколько раз.</item>
        <item>Необходимо взять кофту из овечьей шерсти и вырезать из неё кусочек ткани, ткань замочить в соленом растворе на час и высушить, после чего пришить две резинки так, чтоб можно было носить, надеть.
            Получалось так, что сзади шерсть прилегала к пояснице, а спереди туловище плотно охватывала резинка. Это было совсем незаметно под юбкой или брюками. Шерсть с солью вытягивает боль.
            Для лечения нужна мука изо ржи, из которой замешивают густое тесто на воде (дрожи не берут). Оставляют тесто в тепле. Когда оно станет кислым, отделяют кусок, накладывают его на хлопковую тряпку (сложенную в двое) слоем в 2 см., затем располагают компресс на больном участке. Сверху обматывают спину пленкой и оставляют на ночь. Через 10 сеансов радикулит проходит.
            Нагреть кирпич, завернуть его в шарф и положить на больное место и укутать его. Держать 1,5 часа. Кирпич не должен обжигать – положите под него полотенце, а как начнёт остывать – уберите. Процедуру достаточно провести в течение 2-3 дней, но для профилактики можно повторять ещё раз в полгода.</item>
    </string-array>
    <string-array name="symptoms">
        <item>Боль в ухе, Заложенность уха, Снижение слуха, Шум в ухе, Выделения из уха, Увеличение и болезненность лимфоузлов, Болезненность заушной области, Общая слабость, Повышение температуры тела, Заложенность носа, Выделения из носа, Боль или першение в горле</item>
        <item>Высокая температура, Головная боль, Боли в мышцах и суставах (ломота), Насморк, Кашель, Боль в горле</item>
        <item>>легкий инфекционный бронхит: Сухой кашель, переходящий во влажный, Возникновение чувства слабости, повышенной утомляемости, Чувство дискомфорта в районе грудной клетки, Повышение температуры тела, Прослушивается жесткое дыхание и хрипы, >инфекционный бронхит имеет среднюю тяжесть: Сильный кашель, Болезненные ощущения в грудной клетке и в районе живота, Чувство слабости и общего недомогания, Дыхание становится затрудненным, Во время кашля происходит отделение мокроты с примесями гноя, При прослушивании хрипы влажные мелкопузырчатые и сухие, дыхание жесткое, >токсический и химический бронхит: Отсутствие желания принимать пищу, Появление головных болей, Возникновение мучительного кашля, Появление выраженной одышки(которая может приводить к удушью), Появление болей в районе груди колющего характера, Появление признаков дыхательной недостаточности, Синюшность слизистых оболочек, Появление жесткого дыхания и сухих хрипов, Появление признаков гипоксемии, >острый бронхит: Появление выраженного кашля(который из сухого в ближайшее время становится влажным), Температура тела может достигать 39 градусов, Повышенная потливость, Озноб, Сухие хрипы,  Жесткое рассеянное дыхание</item>
        <item>Лихорадка, Дрожь, Острая боль в груди, Сильное потоотделение, Кашель с густой рыжеватой или зеленоватой мокротой, Учащенный пульс, Ускоренное дыхание, Цианотичность губ и ногтей, Для вирусной пневмонии характерны: Жар, Сухой кашель, Головная боль, Мышечная боль, Слабость, Переутомление, Сильная одышка, Осложнения пневмонии: Воспаления плевры (плевриты), Отек легких, Абсцесс легкого (полость в легком, заполненная гноем), Нарушения дыхания</item>
        <item>Тяжесть в области живота, Изжога, Отрыжка, Рвота, Понос и/или запор, Вздутие, Метеоризм, Дурной запах изо рта</item>
        <item>Тяжесть после приема пищи, Чувство переполнения желудка, Тошнота, Отрыжка, Рвота, Снижение аппетита, Запор, Потеря веса, Изжога, Усиление газообразования, Повышенная потливость, Налет на языке, Боли в животе</item>
        <item>Стенокардия напряжения – боли за грудиной давящего характера(отдают в левую руку и шею), Одышка при ходьбе и подъеме по лестнице, Аритмическая форма – одышка, Сильное сердцебиение, Перебои в работе сердца, Инфаркт миокарда – сильные боли за грудиной(напоминающие приступ стенокардии но более интенсивные и не снимающиеся обычными средствами), Бессимптомная форма – выявляется только при обследовании</item>
        <item>Потливость, Покраснения лица, Набухание рук, Отеки по утрам, Одутловатость лица, Ухудшение памяти, Головные боли, Головокружения, Боли в области сердца</item>
        <item>Онемение, парестезии (ощущение покалывания, «ползанья мурашек»), снижение или выпадение чувствительности в зоне иннервации, Полное (паралич) или частичное (парез) снижение силы в иннервируемых мышцах, Развитие атрофии, Снижение или выпадение сухожильных рефлексов, Отечность и синюшность кожных покровов, Местное выпадение волос, Депигментация, Потливость, Истончение и сухость кожи, Ломкость ногтей, Появление трофических язв</item>
        <item>Боль в месте повреждение позвоночника, Потеря чувствительности, Онемение конечностей, Слабость в мышцах, жжение и покалывание в мягких тканях, Головная боль, Головокружение, ослабление слуха и зрения, Сбои в работе кишечника и мочевого пузыря</item>
    </string-array>
    <string-array name="regime">
        <item>Пользовательский</item>
        <item>Письмо</item>
        <item>Чтение</item>

    </string-array>
    <string-array name="periodicity">
        <item>30</item>
        <item>35</item>
        <item>40</item>
        <item>45</item>
        <item>50</item>
    </string-array>
    <string-array name="durability">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
    </string-array>
    <string name="delete_card">Удалить карточку</string>
    <string name="change_description">Изменить описание</string>
    <string name="exercise_one">Быстро и легко моргайте.</string>
    <string name="exercise_two">Выбираем за окном далекий объект, несколько секунд смотрим вдаль, потом переводим взгляд на окно.</string>
    <string name="exercise_three">Сидим прямо. Крепко зажмуриваем глаза на 5 секунд, затем широко открываем их. Повторяем</string>
    <string name="exercise_four">Тремя пальцами каждой руки легко нажмите на верхние веки, через 2 секунды снимите пальцы с век. Повторите</string>
</resources>
